<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Roberto Kalinovskyy</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Roberto Kalinovskyy</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.3</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mi dieta actual</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/mi-dieta-actual/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/mi-dieta-actual/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;menu-semanal&#34;&gt;Menu Semanal&lt;/h1&gt;


&lt;p&gt;&lt;details &gt;
  &lt;summary markdown=&#34;span&#34;&gt;🍳 Lunes&lt;/summary&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desayuno:&lt;/strong&gt; 4 huevos revueltos + 30 g queso curado + 50 g espinaca + 15 g AOVE + 30 g mantequilla + café con 80 g nata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Snack:&lt;/strong&gt; 80 g aceitunas + 30 g almendras + 300 ml caldo salado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comida/Cena:&lt;/strong&gt; 300 g muslo de pollo (con piel) + 250 g calabacín salteado en 30 g AOVE + 20 g mayonesa casera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Macros aprox:&lt;/em&gt; 2460 kcal | P121 g | C24 g | G212 g (sin caldo).&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="menu-semanal">Menu Semanal</h1>


<p><details >
  <summary markdown="span">🍳 Lunes</summary>
  <p><strong>Desayuno:</strong> 4 huevos revueltos + 30 g queso curado + 50 g espinaca + 15 g AOVE + 30 g mantequilla + café con 80 g nata.</p>
<p><strong>Snack:</strong> 80 g aceitunas + 30 g almendras + 300 ml caldo salado.</p>
<p><strong>Comida/Cena:</strong> 300 g muslo de pollo (con piel) + 250 g calabacín salteado en 30 g AOVE + 20 g mayonesa casera.</p>
<p><em>Macros aprox:</em> 2460 kcal | P121 g | C24 g | G212 g (sin caldo).</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">🥓 Martes</summary>
  <p><strong>Desayuno:</strong> Tortilla (3 huevos) con 50 g chorizo + 30 g queso + 10 g AOVE + 20 g mantequilla + café con 80 g nata.</p>
<p><strong>Snack:</strong> 50 g queso curado + 60 g aceitunas + 300 ml caldo salado.</p>
<p><strong>Comida/Cena:</strong> 350 g hamburguesa 80/20 + 180 g repollo con 25 g AOVE + 35 g mayo.</p>
<p><em>Macros:</em> 2750 kcal | P147 g | C19 g | G235 g (sin caldo).</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">🐟 Miércoles</summary>
  <p><strong>Desayuno:</strong> 4 huevos + 60 g bacon + 10 g AOVE.</p>
<p><strong>Snack:</strong> 150 g atún en aceite (escurrido) + 20 g mayo + lechuga + 300 ml caldo salado.</p>
<p><strong>Comida/Cena:</strong> 300 g paleta de cerdo + 250 g coliflor con 30 g mantequilla + 15 g AOVE.</p>
<p><em>Macros:</em> 2415 kcal | P169 g | C17 g | G185 g (sin caldo).</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">🐠 Jueves</summary>
  <p><strong>Desayuno:</strong> 3 huevos + 250 g hígado de pollo salteado en 30 g mantequilla + café con 100 g nata.</p>
<p><strong>Snack:</strong> 100 g aceitunas + 30 g pipas de girasol + 300 ml caldo salado.</p>
<p><strong>Comida/Cena:</strong> 250 g caballa en lata + ensalada de lechuga (150 g) con 45 g AOVE + 70 g aguacate.</p>
<p><em>Macros:</em> 2805 kcal | P140 g | C26 g | G239 g (sin caldo).</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">🥗 Viernes</summary>
  <p><strong>Desayuno:</strong> Tortilla (4 huevos) + 40 g queso + 10 g AOVE + café con 100 g nata.</p>
<p><strong>Snack:</strong> Yogur griego 10% (100 g) + 3 g cacao puro + 15 g nueces + 300 ml caldo salado.</p>
<p><strong>Comida/Cena:</strong> 400 g muslo de pollo + 250 g brócoli con 30 g mantequilla + 35 g AOVE.</p>
<p><em>Macros:</em> 2625 kcal | P151 g | C29 g | G213 g (sin caldo).</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">🥑 Sábado</summary>
  <p><strong>Desayuno:</strong> 200 g sardinas en aceite + 80 g aguacate + 10 g AOVE.</p>
<p><strong>Snack:</strong> 60 g queso curado + 60 g aceitunas + 300 ml caldo salado.</p>
<p><strong>Comida/Cena:</strong> 350 g paleta de cerdo + 200 g repollo con 30 g mantequilla + 20 g AOVE.</p>
<p><em>Macros:</em> 2405 kcal | P153 g | C22 g | G192 g (sin caldo).</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">🍖 Domingo</summary>
  <p><strong>Desayuno:</strong> 4 huevos en tortilla + 30 g queso + 50 g espinaca + 25 g mantequilla.</p>
<p><strong>Snack:</strong> 150 g atún en aceite (escurrido) + 25 g mayo + 300 ml caldo salado.</p>
<p><strong>Comida/Cena:</strong> 350 g hamburguesa 80/20 + 250 g coliflor con 30 g mantequilla + 80 g nata.</p>
<p><em>Macros:</em> 2510 kcal | P176 g | C19 g | G194 g (sin caldo).</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">📝 Notas del menú</summary>
  <p>Todos los días ≤30 g netos; la media del plan ronda ~2,500 kcal, ~150 g proteína, ~210 g grasa, ~22 g netos (sin contar el caldo; ver nota).</p>
<p><strong>Sobre caldos:</strong> añade en el snack de cada día 300 ml de caldo salado (mejor caldo de huesos). Por sí solo aporta calorías mínimas; si quieres subir energía, añade 10 g mantequilla o 10 ml AOVE (+~90 kcal, +~10 g grasa).</p>
<p>Verduras siempre peso en crudo y bajas en CH (espinaca, coles, calabacín). Mayonesa casera con aceite de oliva o aguacate. Puedes intercambiar pescados azules baratos (sardina, caballa) por atún.</p>

</details></p>

<h2 id="lista-de-la-compra-para-1-semana">Lista de la compra (para 1 semana)</h2>
<p>Pesos cocinados marcados con (*). Para comprar en crudo, adquiere ~1.3× esas cantidades.</p>
<p><strong>Total estimado semana:</strong> ≈ 55,4 € (sin huesos) · ≈ 57–58 € si compras huesos para el caldo.
<strong>Coste diario (media):</strong> ≈ 7,9–8,3 €/día.</p>
<ul>
<li><strong>Huevos:</strong> ~22 uds.</li>
<li><strong>Pollo (muslos/contramuslos):</strong> 700 g* (≈ 1.0 kg en crudo).</li>
<li><strong>Carne picada 80/20:</strong> 700 g* (≈ 1.0 kg en crudo).</li>
<li><strong>Paleta de cerdo:</strong> 650 g* (≈ 0.9 kg en crudo) o una pieza para horno/olla.</li>
<li><strong>Hígado de pollo:</strong> 250 g.</li>
<li><strong>Pescado enlatado:</strong> caballa 250 g, sardinas 200 g, atún escurrido 300 g.</li>
<li><strong>Queso curado:</strong> ~240 g (o sustituye parcialmente por fresco; ver nota).</li>
<li><strong>Aceite de oliva virgen extra:</strong> ~225 ml (más si te gusta &ldquo;mojar&rdquo;).</li>
<li><strong>Mantequilla:</strong> ~225 g.</li>
<li><strong>Nata 35%:</strong> ~440 ml.</li>
<li><strong>Mayonesa casera:</strong> ~100 g (o ingredientes para hacerla).</li>
<li><strong>Verduras:</strong> coliflor 500 g, brócoli 250 g, repollo 380 g, calabacín 250 g, espinaca 100 g, lechuga 230 g.</li>
<li><strong>Aguacate:</strong> ~150 g (1–2 uds pequeñas).</li>
<li><strong>Aceitunas:</strong> ~300 g.</li>
<li><strong>Frutos secos/semillas:</strong> almendras 30 g, nueces 15 g, pipas 30 g.</li>
<li><strong>Cacao puro 100%:</strong> 3 g (una cucharadita).</li>
</ul>
<p><strong>Para el caldo:</strong> huesos (rodilla/espinazo/osobuco/patas/jamón; 1–1,5 kg), sal abundante, laurel y pimienta. Opcional: un trozo pequeño de cebolla/puerro/apio para aroma (retirar luego; impacto en CH es mínimo).</p>


<p><details >
  <summary markdown="span">🍲 Cómo hacer caldo de huesos (rápido)</summary>
  Tuesta huesos al horno 20–30 min, pon en olla con agua, 1 cda de vinagre, sal y aromáticos. Cocina a fuego muy suave 4–12 h. Cuela, enfría y desengrasa si quieres. Ajusta sal al servir.
</details></p>

<h2 id="3-entrenamiento-y-timing-con-if">3) Entrenamiento y timing (con IF)</h2>
<p>Mantén tu patrón desayuno → snack → cena. Si entrenas por la mañana, haz el snack proteico justo después (con caldo).</p>
<p>Distribuye 30–40 g proteína en desayuno y cena.</p>
<p>Corre hidratado y salado; en tiradas largas lleva sal/bouillon o termo con caldo.</p>
<h2 id="4-notas--datos">4) Notas / Datos</h2>


<p><details >
  <summary markdown="span">🎯 Objetivo y macros personalizados</summary>
  <p><strong>Meta de peso:</strong> 80 kg (−3–4 kg en ~6–10 semanas con déficit moderado).</p>
<p><strong>Gasto estimado (actividad moderada‑alta):</strong> 2,900–3,300 kcal/día.</p>
<p><strong>Ingesta objetivo (promedio):</strong> 2,400–2,600 kcal/día.</p>
<ul>
<li><strong>Carbohidratos:</strong> ≤20–30 g netos/día (prioriza ≤20 g cuando puedas).</li>
<li><strong>Proteína:</strong> 1.6 g/kg de peso objetivo ≈ 130 g/día (rango práctico 1.6–2.0 g/kg → 130–160 g/día).</li>
<li><strong>Grasa:</strong> el resto de calorías → ~190–210 g/día de media.</li>
</ul>
<p><strong>Ajuste por días:</strong> +20–40 g grasa en días duros; −20–40 g grasa en días suaves, manteniendo proteína.</p>

</details></p>



<p><details >
  <summary markdown="span">⚡ Electrolitos y básicos</summary>
  <ul>
<li><strong>Sodio:</strong> 3–5 g/día (≈ 7–12 g de sal). Incluye caldo salado diario.</li>
<li><strong>Potasio:</strong> 3–4 g/día desde verduras bajas en CH, aguacate y carnes.</li>
<li><strong>Magnesio:</strong> 300–400 mg/día (verduras, pipas de girasol; suplementa si calambres).</li>
<li><strong>Hidratación:</strong> 35–40 ml/kg/día + 500–1000 ml extra en carrera.</li>
</ul>
<p><strong>Pre‑entreno (30–60 min):</strong> ½–1 cda de sal en agua o caldo.</p>
<p><strong>Post‑entreno (en tu ventana):</strong> comida con 30–40 g proteína + grasa; no necesitas &ldquo;cargar&rdquo; CH.</p>

</details></p>

]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Mi primer mes corriendo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/mis_primer_mes_corriendo/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/mis_primer_mes_corriendo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace como cosa de un mes o quizá más empecé a correr (no lo sé ya que no me apetece pagarle a Strava para desbloquear y ver todas mis actividades jaja&amp;hellip;) Sobre el porqué es básicamente porque quería desintoxicarme, y estar más sano.
Un conocido me pasó por la cabeza la idea de ir a una maratón y dije de una. Al día siguiente corrí mis primeros 3km. Para todo lo que sigue quiero recalcar que ya había sido deportista antes (cuando tenía unos 16 años) por lo que no parto de cero, lo único que llevo todo este tiempo sin hacer deportes de cardio/resistencia.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hace como cosa de un mes o quizá más empecé a correr (no lo sé ya que no me apetece pagarle a Strava para desbloquear y ver todas mis actividades jaja&hellip;) Sobre el porqué es básicamente porque quería desintoxicarme, y estar más sano.
Un conocido me pasó por la cabeza la idea de ir a una maratón y dije de una. Al día siguiente corrí mis primeros 3km. Para todo lo que sigue quiero recalcar que ya había sido deportista antes (cuando tenía unos 16 años) por lo que no parto de cero, lo único que llevo todo este tiempo sin hacer deportes de cardio/resistencia.</p>
<h2 id="las-primeras-semanas">Las primeras semanas</h2>
<p>Al principio empecé a correr un día sí y un día no (3 veces por semana) y corría unos 3-4 kms por actividad. La verdad es que no es que fuera súper fácil pero sí que notaba el progreso y la motivación iban subiendo poco a poco después de cada actividad.
Al principio no tenía equipamiento, simplemente salía a correr con mis zapatillas y llevaba el móvil en el bolsillo, que me iba contando los pasos, no usaba ninguna aplicación simplemente miraba el número de pasos al principio de la carrera y al final y así más o menos calculaba la distancia etc&hellip; Bastante precario jeje.</p>
<p>A la segunda semana me instalé la app Strava y salía a correr con la app midiéndome velocidad, distancia, ruta etc&hellip; La verdad que no sé cómo estuve una semana sin ella, es súper útil para ir midiendo si hay progreso, etc&hellip; Sin ella estás como a ciegas y no sabes si estás mejorando o no, que al final para mí es el objetivo. En esta época pasé a correr entre 4-6 kms y la verdad no tenía mucha idea de lo que estaba haciendo, mi único objetivo realmente era correr un poco más que la última vez, seguí así hasta llegar a más o menos unos 9kms.</p>
<h2 id="empezando-a-sentirme-confident">Empezando a sentirme confident</h2>
<p>Después de más o menos 2-3 semanas corriendo ya empezaba a sentirme más confident, no me cansaba tanto, podía correr más tiempo, y más rápido etc&hellip; Incluso hice mis primeros 10km. Lo que viene siendo la salud súper bien, notaba los cambios un montón, tipo más energía, más concentración etc&hellip;
Y algo bastante top para mí es que yo estos últimos dos años he sido bastante propenso a sudar en exceso aun cuando hace frío. Parece que esto está desapareciendo y creo que ha sido gracias a correr.</p>
<h2 id="el-gran-paso">El gran paso</h2>
<p>Ahora que ya me empezaba a sentir confident empecé a ver bastantes videos en YouTube sobre correr, métricas como el VO2, HRV etc&hellip; me estaba metiendo de lleno en el mundillo, decidí comprarme un reloj de correr por eso y también por el tema de que quiero <a href="/posts/sobre-desintoxicarse/">desintoxicarme</a>, no me gusta salir con el móvil. Me compré el Garmin Forerunner 165, y la verdad que ha sido una inversión muy buena, y me arrepiento de no haber invertido más. Pero me digo a mí mismo cuando mejore ya me compraré uno mejor en un par de meses.
La verdad que el tema del reloj es la leche, por lo menos para mí que me estoy como que obsesionando con las métricas y mejorando poco a poco. Ahora ya hago carreras de 10km y más rápidas y bastante bien la verdad.</p>
<h2 id="la-gran-decisión">La gran decisión</h2>
<p>Más o menos cuando llevaba unas 3 semanas corriendo tomé la decisión de apuntarme a una carrera, porque creo que es una muy buena forma de motivarme y porque me salió en el reloj de elegir una para prepararme, pero yo que soy muy &ldquo;ansioso&rdquo; con estas cosas y es como que quiero &ldquo;impresionarme a mí mismo&rdquo; tenía claro que tenía que ser un buen reto y en corto plazo, por lo que me apunté a un cross trail de montaña en Cercedilla, 19km y 1900 metros de desnivel acumulado. Algo que no he hecho nunca y es bastante challenging por lo que estoy viendo. Después de esto decidí invertir en mis primeras zapatillas para correr y me gasté 120 pavos en unas New Balance algo no sé qué (no me acuerdo del nombre ahora mismo, lo siento). Para prepararme para la carrera lo que estoy haciendo es usar una app que se llama Runna que me da una rutina y los fines de semana intento coger el coche y acercarme a una ruta trail. Por ahora llevo dos findes haciendo esto y bastante bien la verdad, pero todavía no me acerco a lo que viene siendo la carrera.</p>
<p>La primera fue una ruta de unos 13km, que acabaron siendo 14km de no haber sido porque me perdí (por esto debía haberme gastado más dinero en un reloj con mapas GPS). Había unos 500m de desnivel y lo pasé fatal, tuve que acabar andando. Pero muy contento.
La segunda fue una ruta de unos 15km, que acabaron siendo 20km porque again me perdí y porque dije &ldquo;hago 20km por mis cojones&rdquo;. Esta era más lisa, no me acuerdo la inclinación y no tuve que andar, (pero hice algún parón igual que la anterior).</p>
<p>En las dos hice parones, ¿tendré que hacer parones en la carrera de verdad? Seguro.</p>
<p>Ahora me quedan 8 días para la carrera, ¿creo que estoy preparado? No, pero bueno ya se verá si termino o no, ya hablaré sobre eso en el futuro&hellip;</p>
<h2 id="posdata">Posdata</h2>
<p>Mientras he estado redactando el blog, me he dado cuenta de que es bastante difícil hablar específicamente de cómo he ido mejorando, de una manera más casual, y de responder preguntas como: ¿cómo de preparado estoy? ¿He mejorado esta semana respecto a hace dos? ¿Cómo fue este mes comparado con este?
Sé que se pueden mirar gráficos con trends, pero para mí, yo creo que se queda corto. Creo que necesito más. Y por eso estoy desarrollando una app que conecta ChatGPT con los datos del reloj Garmin, veremos qué tal.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo he empezado a desintoxicarme del teléfono móvil y esto está cambiando mi vida.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-desintoxicarse/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-desintoxicarse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace aproximadamente dos semanas tuve un momento bastante crítico en mi día, básicamente me encontraba &amp;ldquo;cansado&amp;rdquo; después de un día de trabajo,
estaba sentado en el sofá, haciendo scroll en reels de Instagram. Hacía un día bastante bueno, mientras hacía scroll escuchaba por la ventana los pájaros cantando, mis vecinos (niños de unos 10 años jugando afuera), básicamente un día bastante idílico, pero yo me encontraba como si tuviera un conjuro que me impedía despegarme del teléfono móvil y me sentí bastante frustrado y triste.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hace aproximadamente dos semanas tuve un momento bastante crítico en mi día, básicamente me encontraba &ldquo;cansado&rdquo; después de un día de trabajo,
estaba sentado en el sofá, haciendo scroll en reels de Instagram. Hacía un día bastante bueno, mientras hacía scroll escuchaba por la ventana los pájaros cantando, mis vecinos (niños de unos 10 años jugando afuera), básicamente un día bastante idílico, pero yo me encontraba como si tuviera un conjuro que me impedía despegarme del teléfono móvil y me sentí bastante frustrado y triste.</p>
<p>Y bueno, puede que tenga la fuerza de voluntad para dejarlo e irme afuera a disfrutar del día, el problema real es que en cuanto menos te lo esperas recibes una notificación de tu teléfono, vas a mirar a ver qué es (en tu cabeza seguro que es algo súper importante), descubres que es un Gmail de promoción, pero ya tienes el hábito de pasarte por Instagram y quedarte unos 10 minutos como mínimo ahí.</p>
<p>De media, yo gastaba unas 4-6 horas diarias de tiempo de pantalla, y la verdad es que de esas 4-6 horas, habrá como mucho 5 minutos productivos.</p>
<p>Me paro a pensarlo y realmente da miedo la cantidad de tiempo de mi vida que estoy gastando en esto (aproximadamente: 2 meses y medio al año los paso en el móvil, y otros cuatro durmiendo). Y si además quitamos el tiempo que pasamos trabajando&hellip; Te animo a hacerte estas preguntas a ti mismo.</p>
<h2 id="el-momento-de-tomar-acción">El momento de tomar acción</h2>
<p>Está claro que esta situación no es nada buena. Quejarse está bien, pero hay que hacer algo para cambiarlo, ¿no?</p>
<p>Cuando me puse a reflexionar sobre esto e hice algunas búsquedas en internet, encontré un concepto que últimamente está ganando popularidad: el de los &ldquo;dumb phones&rdquo;. Básicamente, la gente se refiere a los teléfonos antiguos que tienen menos funcionalidades, como los BlackBerry o los Nokia clásicos, en contraposición a los smartphones actuales.</p>
<p>Si te interesa leer más sobre este tema, te recomiendo este artículo: <a href="https://www.perplexity.ai/discover/tech/dumbphones-surge-in-popularity-ArH1T9SiRY6ANUVDlM_wrg">Dumbphones surge in popularity</a>.</p>
<p>Yo me paro a pensar sobre esto y creo que es una muy buena solucion al problema de las distraciones, basicamente en un telefono antiguo no hay nada de lo que me distrae por lo que estas se cortan de raiz. El problema es que hace poco me regalaron un movil (y no quiero tirarlo) ademas que hay muchas apps y funcionalidades en mi movil las cuales creo que son muy utiles (google, la ia, strava, whatsapp etc&hellip;) y no creo que sea muy inteligente cortarlas solo por culpa de instagram (pd: te odio Mark Zuckerberg). Usando un poco la cabeza puedes llegar a la conclusion de que puedes adaptar tu movil actual para que sea &ldquo;dumb&rdquo;.</p>
<h2 id="así-es-como-se-ve-mi-teléfono-ahora">Así es como se ve mi teléfono ahora</h2>
<p><img alt="Así se ve mi &ldquo;dumb phone&rdquo;" loading="lazy" src="/images/photo_dumb_phone.jpg"></p>
<p>Básicamente he convertido mi teléfono en una herramienta de nuevo, lo uso cuando lo necesito, no cuando alguien le da like a mi última story.
¿Qué es lo que he hecho?</p>
<ul>
<li>He borrado todas las redes sociales (Instagram, Youtube, etc&hellip;). Si de verdad necesito algo, lo puedo encontrar en el buscador de internet.</li>
<li>He bloqueado las notificaciones de la mayoría de las apps (es suficiente con mirar los mails 1 o 2 veces por día, o en horario laboral más a menudo; no es necesario recibir el ping constantemente).</li>
<li>Me he comprado un gadget para bloquear apps definitivamente: <a href="https://getbrick.app/">Brick - getbrick.app</a></li>
<li>He borrado todos los accessos directos a las aplicaciones, si necesito algo lo busco tecleando el nombre de la applicacion.</li>
</ul>
<h2 id="los-beneficios-que-he-notado-hasta-ahora">Los beneficios que he notado hasta ahora</h2>
<p>Puede que ahora suene como un gurú de la motivación personal o como un influencer de fitness, pero la verdad es que los cambios que estoy experimentando son enormes. Lo primero de todo es que tengo mucho más tiempo libre. ¿Y qué hago con ese tiempo? Muchas veces, simplemente me aburro, pero <a href="https://www.sinews.es/es/por-que-es-bueno-aburrirse/">aburrirse es muy importante en la vida para abrir la mente</a>. (Aunque cada vez me aburro menos). Por ejemplo, he empezado este blog, he comenzado a correr (en tres semanas haré mi primera media maratón), y estoy hablando más con antiguos amigos (eso da para otro post, jeje), entre otras cosas. Puede que los mayores cambios aún no hayan llegado (como encontrar pareja), pero sé que voy por el buen camino.</p>
<p>Básicamente, estoy conectando mucho más con la vida. ¿Que puede que me pierda cosas por no estar tanto en el móvil, como los últimos avances de la inteligencia artificial? Seguro, pero la verdad es que me da totalmente igual.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo encontrar lo que te gusta después de años sin cuestionarlo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-como-encontrar-lo-que-te-gusta/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-como-encontrar-lo-que-te-gusta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durante los últimos años he estado trabajando en múltiples proyectos y empresas, siempre he estado programando, y pensándolo ahora, nunca me he parado a pensar si esto es lo que más me gusta hacer en la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede que sí, que esto sea lo mejor. El problema es que no me he parado a pensarlo, a explorar otras alternativas, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás esto se debe a que me salté una etapa en mi vida (la universidad) y me lancé a lo primero que me funcionó (PD: no es lo primero, tuve algunos fracasos en el trading y criptos, pero esto fue muy breve por lo que no lo cuento).&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Durante los últimos años he estado trabajando en múltiples proyectos y empresas, siempre he estado programando, y pensándolo ahora, nunca me he parado a pensar si esto es lo que más me gusta hacer en la vida.</p>
<p>Puede que sí, que esto sea lo mejor. El problema es que no me he parado a pensarlo, a explorar otras alternativas, etc.</p>
<p>Quizás esto se debe a que me salté una etapa en mi vida (la universidad) y me lancé a lo primero que me funcionó (PD: no es lo primero, tuve algunos fracasos en el trading y criptos, pero esto fue muy breve por lo que no lo cuento).</p>
<h2 id="el-descubrimiento-de-un-nuevo-enfoque">El descubrimiento de un nuevo enfoque</h2>
<p>Hace poco leí un libro que me parece bastante bueno y que me formó un modelo mental para afrontar este problema. El libro es &ldquo;Aprendizaje infinito&rdquo; de Sergio San Juan.</p>
<p>Básicamente, el libro está dividido en tres partes:</p>
<ol>
<li>Elige qué aprender</li>
<li>Aprende a aprender</li>
<li>Mantén el aprendizaje en el tiempo</li>
</ol>
<p>En este caso, estoy interesado en el primer punto y quizás el segundo.</p>
<h2 id="la-relación-entre-aprender-y-encontrar-tu-pasión">La relación entre aprender y encontrar tu pasión</h2>
<p>Primero, ¿cuál es la relación entre aprender y hacer algo? El título del blog es &ldquo;cómo encontrar lo que te gusta&rdquo;, no &ldquo;cómo aprender&rdquo;.
Algunos filósofos como Platón y Sócrates consideran que la búsqueda del conocimiento y la práctica de la virtud conducen a la felicidad o eudaimonia,
mientras que otros como Nietzsche y Schopenhauer enfatizan la importancia de la autonomía, la creatividad y el desarrollo personal para alcanzar la felicidad.</p>
<p>Para mí personalmente, me gusta traducir todo esto en que para ser felices en la vida tenemos que tener un propósito, y para mantener este propósito tenemos que aprender, curiosear y pensar,
ya que si no hacemos esto, se vuelve monótono y nos deja de interesar.</p>
<p>Por ejemplo, imagina que tu pasión es la jardinería, y lo único que haces es el mismo diseño durante varios años, yo personalmente acabaría aburrido de esto. Pero si en cambio, pruebas diferentes
estilos, te paras a pensar sobre los efectos de las variaciones, hablas con otra gente sobre qué te inspiró, etc&hellip; Esto se vuelve mucho más ameno y estás creciendo como jardinero.</p>
<p>Otro ejemplo es correr. Hace como un mes empecé a correr, y en este caso lo que me motiva es un objetivo. Quiero correr mi primera maratón en dos meses, esto es algo que me anima a mejorar/aprender
y que al final me hace feliz. Si no tuviera este objetivo, probablemente ya habría dejado de correr, porque, <strong>¿qué sentido tendría correr por correr? ¿o vivir la vida por vivirla?</strong></p>
<p><a href="https://www.unedcalatayud.es/content/files/2023/11/La-b-squeda-de-la-felicidad--de-Victoria-Camps-Cervera.pdf">La búsqueda de la felicidad - Victoria Camps Cervera</a></p>
<p><a href="https://ethic.es/diez-claves-para-alcanzar-la-felicidad-segun-schopenhauer">Diez claves para alcanzar la felicidad según Schopenhauer</a></p>
<p><a href="https://impulso06.com/el-secreto-de-la-felicidad-segun-nietzsche/">El secreto de la felicidad según Nietzsche</a></p>
<h2 id="sobre-cómo-encontrar-tu-pasión-o-aquello-que-aprender">Sobre cómo encontrar tu pasión o aquello que aprender</h2>
<p>Este no es un tema tan sencillo como parece; hay muchas cosas a tener en cuenta. Por ejemplo, la vida no es gratis y de algo tenemos que vivir. ¿Debería enfocarme en trabajar en algo que me apasione, o dejarlo para mis ratos libres? Creo que lo mejor es no obsesionarse y dejar que las cosas fluyan, mantener un equilibrio y, muy importante, no tirar tu vida por la borda en cuanto encuentres algo que te guste. No dejes tu trabajo para irte a vivir en una autocaravana solo porque has hecho un viaje en el que te lo has pasado muy bien.</p>
<p>Teniendo esto en cuenta, lo mejor es empezar cuanto antes (soy muy partidario del concepto <em>memento mori</em> y de que todos vamos a morir, así que es mejor hacer las cosas lo antes posible). Básicamente, se trata de ser curioso y desaprender lo que ya sabes, cuestionar tus creencias actuales y salir de la zona de confort. Por ejemplo, en mi caso: ¿quiero pasar el resto de mi vida programando? ¿Es algo que realmente me apasiona? ¿Hay otras cosas que me gusten más? Es muy importante hacerse las preguntas correctas y cuestionarse a uno mismo.</p>
<p>Ahora mismo me encuentro cuestionando si ser programador es algo a lo que me quiero dedicar toda la vida. Es cierto que mi trabajo me gusta, pero como ya he mencionado, nunca me he parado a pensar en otras alternativas. Esta no es una cuestión que vayas a resolver en el corto plazo, no es de pensar una tarde, hacerte un Excel con pros y contras y tomar una decisión; es algo que lleva tiempo y no se debe hacer a la ligera.</p>
<p>Lo que estoy haciendo básicamente es explorar otras alternativas. Si la programación no es lo mío, tendrá que haber algo que me apasione más, y si no es así, tampoco tengo nada que me frene a seguir con esto. Actualmente estoy considerando empezar un grado en la universidad y estudiar matemáticas (y esta vez terminarlo de verdad, no dejarlo en el primer año). La razón de esto es que, a lo largo de mi carrera, me he dado cuenta de que los temas guays o interesantes (bajo mi punto de vista) suelen tener una barrera de entrada en mates bastante alta, y al no tener la base, me cuesta mucho. Creo que es una rama en la que luego puedes tirar por muchos lados y una rama que he estado estudiando de manera autodidacta durante bastante tiempo, pero lo único es que no consigo perseverar lo suficiente como para que haya un retorno.</p>
<p>Y aparte de esto, tampoco es que esté explorando muchas otras cosas, pero sí que estoy intentando cambiar algunos hábitos. He dejado el móvil y me estoy desintoxicando de las redes, he empezado a correr y a hacer calistenia, y estoy intentando conectar más con mis amigos. También últimamente estoy leyendo más, y se me ha pasado por la cabeza la idea de empezar un canal de YouTube (aunque de momento solo es una idea que ronda por ahí). Pero nada más relacionado directamente con lo que me apasiona. Supongo que ya llegará si tiene que llegar. Por mi parte, tengo los ojos abiertos para cualquier señal que me dé la vida.</p>
<p>El grado, se supone que empieza en unos meses, asique ya os contare si me decido o no!
Saludos!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
