<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Roberto Kalinovskyy</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Roberto Kalinovskyy</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.3</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo he empezado a desintoxicarme del teléfono móvil y esto está cambiando mi vida.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-desintoxicarse/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-desintoxicarse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace aproximadamente dos semanas tuve un momento bastante crítico en mi día, básicamente me encontraba &amp;ldquo;cansado&amp;rdquo; después de un día de trabajo,
estaba sentado en el sofá, haciendo scroll en reels de Instagram. Hacía un día bastante bueno, mientras hacía scroll escuchaba por la ventana los pájaros cantando, mis vecinos (niños de unos 10 años jugando afuera), básicamente un día bastante idílico, pero yo me encontraba como si tuviera un conjuro que me impedía despegarme del teléfono móvil y me sentí bastante frustrado y triste.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hace aproximadamente dos semanas tuve un momento bastante crítico en mi día, básicamente me encontraba &ldquo;cansado&rdquo; después de un día de trabajo,
estaba sentado en el sofá, haciendo scroll en reels de Instagram. Hacía un día bastante bueno, mientras hacía scroll escuchaba por la ventana los pájaros cantando, mis vecinos (niños de unos 10 años jugando afuera), básicamente un día bastante idílico, pero yo me encontraba como si tuviera un conjuro que me impedía despegarme del teléfono móvil y me sentí bastante frustrado y triste.</p>
<p>Y bueno, puede que tenga la fuerza de voluntad para dejarlo e irme afuera a disfrutar del día, el problema real es que en cuanto menos te lo esperas recibes una notificación de tu teléfono, vas a mirar a ver qué es (en tu cabeza seguro que es algo súper importante), descubres que es un Gmail de promoción, pero ya tienes el hábito de pasarte por Instagram y quedarte unos 10 minutos como mínimo ahí.</p>
<p>De media, yo gastaba unas 4-6 horas diarias de tiempo de pantalla, y la verdad es que de esas 4-6 horas, habrá como mucho 5 minutos productivos.</p>
<p>Me paro a pensarlo y realmente da miedo la cantidad de tiempo de mi vida que estoy gastando en esto (aproximadamente: 2 meses y medio al año los paso en el móvil, y otros cuatro durmiendo). Y si además quitamos el tiempo que pasamos trabajando&hellip; Te animo a hacerte estas preguntas a ti mismo.</p>
<h2 id="el-momento-de-tomar-acción">El momento de tomar acción</h2>
<p>Está claro que esta situación no es nada buena. Quejarse está bien, pero hay que hacer algo para cambiarlo, ¿no?</p>
<p>Cuando me puse a reflexionar sobre esto e hice algunas búsquedas en internet, encontré un concepto que últimamente está ganando popularidad: el de los &ldquo;dumb phones&rdquo;. Básicamente, la gente se refiere a los teléfonos antiguos que tienen menos funcionalidades, como los BlackBerry o los Nokia clásicos, en contraposición a los smartphones actuales.</p>
<p>Si te interesa leer más sobre este tema, te recomiendo este artículo: <a href="https://www.perplexity.ai/discover/tech/dumbphones-surge-in-popularity-ArH1T9SiRY6ANUVDlM_wrg">Dumbphones surge in popularity</a>.</p>
<p>Yo me paro a pensar sobre esto y creo que es una muy buena solucion al problema de las distraciones, basicamente en un telefono antiguo no hay nada de lo que me distrae por lo que estas se cortan de raiz. El problema es que hace poco me regalaron un movil (y no quiero tirarlo) ademas que hay muchas apps y funcionalidades en mi movil las cuales creo que son muy utiles (google, la ia, strava, whatsapp etc&hellip;) y no creo que sea muy inteligente cortarlas solo por culpa de instagram (pd: te odio Mark Zuckerberg). Usando un poco la cabeza puedes llegar a la conclusion de que puedes adaptar tu movil actual para que sea &ldquo;dumb&rdquo;.</p>
<h2 id="así-es-como-se-ve-mi-teléfono-ahora">Así es como se ve mi teléfono ahora</h2>
<p><img alt="Así se ve mi &ldquo;dumb phone&rdquo;" loading="lazy" src="/images/photo_dumb_phone.jpg"></p>
<p>Básicamente he convertido mi teléfono en una herramienta de nuevo, lo uso cuando lo necesito, no cuando alguien le da like a mi última story.
¿Qué es lo que he hecho?</p>
<ul>
<li>He borrado todas las redes sociales (Instagram, Youtube, etc&hellip;). Si de verdad necesito algo, lo puedo encontrar en el buscador de internet.</li>
<li>He bloqueado las notificaciones de la mayoría de las apps (es suficiente con mirar los mails 1 o 2 veces por día, o en horario laboral más a menudo; no es necesario recibir el ping constantemente).</li>
<li>Me he comprado un gadget para bloquear apps definitivamente: <a href="https://getbrick.app/">Brick - getbrick.app</a></li>
<li>He borrado todos los accessos directos a las aplicaciones, si necesito algo lo busco tecleando el nombre de la applicacion.</li>
</ul>
<h2 id="los-beneficios-que-he-notado-hasta-ahora">Los beneficios que he notado hasta ahora</h2>
<p>Puede que ahora suene como un gurú de la motivación personal o como un influencer de fitness, pero la verdad es que los cambios que estoy experimentando son enormes. Lo primero de todo es que tengo mucho más tiempo libre. ¿Y qué hago con ese tiempo? Muchas veces, simplemente me aburro, pero <a href="https://www.sinews.es/es/por-que-es-bueno-aburrirse/">aburrirse es muy importante en la vida para abrir la mente</a>. (Aunque cada vez me aburro menos). Por ejemplo, he empezado este blog, he comenzado a correr (en tres semanas haré mi primera media maratón), y estoy hablando más con antiguos amigos (eso da para otro post, jeje), entre otras cosas. Puede que los mayores cambios aún no hayan llegado (como encontrar pareja), pero sé que voy por el buen camino.</p>
<p>Básicamente, estoy conectando mucho más con la vida. ¿Que puede que me pierda cosas por no estar tanto en el móvil, como los últimos avances de la inteligencia artificial? Seguro, pero la verdad es que me da totalmente igual.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo encontrar lo que te gusta después de años sin cuestionarlo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-como-encontrar-lo-que-te-gusta/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-como-encontrar-lo-que-te-gusta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durante los últimos años he estado trabajando en múltiples proyectos y empresas, siempre he estado programando, y pensándolo ahora, nunca me he parado a pensar si esto es lo que más me gusta hacer en la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede que sí, que esto sea lo mejor. El problema es que no me he parado a pensarlo, a explorar otras alternativas, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás esto se debe a que me salté una etapa en mi vida (la universidad) y me lancé a lo primero que me funcionó (PD: no es lo primero, tuve algunos fracasos en el trading y criptos, pero esto fue muy breve por lo que no lo cuento).&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Durante los últimos años he estado trabajando en múltiples proyectos y empresas, siempre he estado programando, y pensándolo ahora, nunca me he parado a pensar si esto es lo que más me gusta hacer en la vida.</p>
<p>Puede que sí, que esto sea lo mejor. El problema es que no me he parado a pensarlo, a explorar otras alternativas, etc.</p>
<p>Quizás esto se debe a que me salté una etapa en mi vida (la universidad) y me lancé a lo primero que me funcionó (PD: no es lo primero, tuve algunos fracasos en el trading y criptos, pero esto fue muy breve por lo que no lo cuento).</p>
<h2 id="el-descubrimiento-de-un-nuevo-enfoque">El descubrimiento de un nuevo enfoque</h2>
<p>Hace poco leí un libro que me parece bastante bueno y que me formó un modelo mental para afrontar este problema. El libro es &ldquo;Aprendizaje infinito&rdquo; de Sergio San Juan.</p>
<p>Básicamente, el libro está dividido en tres partes:</p>
<ol>
<li>Elige qué aprender</li>
<li>Aprende a aprender</li>
<li>Mantén el aprendizaje en el tiempo</li>
</ol>
<p>En este caso, estoy interesado en el primer punto y quizás el segundo.</p>
<h2 id="la-relación-entre-aprender-y-encontrar-tu-pasión">La relación entre aprender y encontrar tu pasión</h2>
<p>Primero, ¿cuál es la relación entre aprender y hacer algo? El título del blog es &ldquo;cómo encontrar lo que te gusta&rdquo;, no &ldquo;cómo aprender&rdquo;.
Algunos filósofos como Platón y Sócrates consideran que la búsqueda del conocimiento y la práctica de la virtud conducen a la felicidad o eudaimonia,
mientras que otros como Nietzsche y Schopenhauer enfatizan la importancia de la autonomía, la creatividad y el desarrollo personal para alcanzar la felicidad.</p>
<p>Para mí personalmente, me gusta traducir todo esto en que para ser felices en la vida tenemos que tener un propósito, y para mantener este propósito tenemos que aprender, curiosear y pensar,
ya que si no hacemos esto, se vuelve monótono y nos deja de interesar.</p>
<p>Por ejemplo, imagina que tu pasión es la jardinería, y lo único que haces es el mismo diseño durante varios años, yo personalmente acabaría aburrido de esto. Pero si en cambio, pruebas diferentes
estilos, te paras a pensar sobre los efectos de las variaciones, hablas con otra gente sobre qué te inspiró, etc&hellip; Esto se vuelve mucho más ameno y estás creciendo como jardinero.</p>
<p>Otro ejemplo es correr. Hace como un mes empecé a correr, y en este caso lo que me motiva es un objetivo. Quiero correr mi primera maratón en dos meses, esto es algo que me anima a mejorar/aprender
y que al final me hace feliz. Si no tuviera este objetivo, probablemente ya habría dejado de correr, porque, <strong>¿qué sentido tendría correr por correr? ¿o vivir la vida por vivirla?</strong></p>
<p><a href="https://www.unedcalatayud.es/content/files/2023/11/La-b-squeda-de-la-felicidad--de-Victoria-Camps-Cervera.pdf">La búsqueda de la felicidad - Victoria Camps Cervera</a></p>
<p><a href="https://ethic.es/diez-claves-para-alcanzar-la-felicidad-segun-schopenhauer">Diez claves para alcanzar la felicidad según Schopenhauer</a></p>
<p><a href="https://impulso06.com/el-secreto-de-la-felicidad-segun-nietzsche/">El secreto de la felicidad según Nietzsche</a></p>
<h2 id="sobre-cómo-encontrar-tu-pasión-o-aquello-que-aprender">Sobre cómo encontrar tu pasión o aquello que aprender</h2>
<p>Este no es un tema tan sencillo como parece; hay muchas cosas a tener en cuenta. Por ejemplo, la vida no es gratis y de algo tenemos que vivir. ¿Debería enfocarme en trabajar en algo que me apasione, o dejarlo para mis ratos libres? Creo que lo mejor es no obsesionarse y dejar que las cosas fluyan, mantener un equilibrio y, muy importante, no tirar tu vida por la borda en cuanto encuentres algo que te guste. No dejes tu trabajo para irte a vivir en una autocaravana solo porque has hecho un viaje en el que te lo has pasado muy bien.</p>
<p>Teniendo esto en cuenta, lo mejor es empezar cuanto antes (soy muy partidario del concepto <em>memento mori</em> y de que todos vamos a morir, así que es mejor hacer las cosas lo antes posible). Básicamente, se trata de ser curioso y desaprender lo que ya sabes, cuestionar tus creencias actuales y salir de la zona de confort. Por ejemplo, en mi caso: ¿quiero pasar el resto de mi vida programando? ¿Es algo que realmente me apasiona? ¿Hay otras cosas que me gusten más? Es muy importante hacerse las preguntas correctas y cuestionarse a uno mismo.</p>
<p>Ahora mismo me encuentro cuestionando si ser programador es algo a lo que me quiero dedicar toda la vida. Es cierto que mi trabajo me gusta, pero como ya he mencionado, nunca me he parado a pensar en otras alternativas. Esta no es una cuestión que vayas a resolver en el corto plazo, no es de pensar una tarde, hacerte un Excel con pros y contras y tomar una decisión; es algo que lleva tiempo y no se debe hacer a la ligera.</p>
<p>Lo que estoy haciendo básicamente es explorar otras alternativas. Si la programación no es lo mío, tendrá que haber algo que me apasione más, y si no es así, tampoco tengo nada que me frene a seguir con esto. Actualmente estoy considerando empezar un grado en la universidad y estudiar matemáticas (y esta vez terminarlo de verdad, no dejarlo en el primer año). La razón de esto es que, a lo largo de mi carrera, me he dado cuenta de que los temas guays o interesantes (bajo mi punto de vista) suelen tener una barrera de entrada en mates bastante alta, y al no tener la base, me cuesta mucho. Creo que es una rama en la que luego puedes tirar por muchos lados y una rama que he estado estudiando de manera autodidacta durante bastante tiempo, pero lo único es que no consigo perseverar lo suficiente como para que haya un retorno.</p>
<p>Y aparte de esto, tampoco es que esté explorando muchas otras cosas, pero sí que estoy intentando cambiar algunos hábitos. He dejado el móvil y me estoy desintoxicando de las redes, he empezado a correr y a hacer calistenia, y estoy intentando conectar más con mis amigos. También últimamente estoy leyendo más, y se me ha pasado por la cabeza la idea de empezar un canal de YouTube (aunque de momento solo es una idea que ronda por ahí). Pero nada más relacionado directamente con lo que me apasiona. Supongo que ya llegará si tiene que llegar. Por mi parte, tengo los ojos abiertos para cualquier señal que me dé la vida.</p>
<p>El grado, se supone que empieza en unos meses, asique ya os contare si me decido o no!
Saludos!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre mí</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;bienvenido&#34;&gt;Bienvenido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este es mi espacio personal en internet donde comparto mis pensamientos, plasmo mis ideas y escribo sobre temas que me apasionan.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sobre-mí&#34;&gt;Sobre Mí&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nací en Madrid en el año 2004. A los 16 años, decidí dejar el bachillerato para embarcarme en una aventura profesional como desarrollador de software. Comencé una carrera en línea en Computer Science, aunque finalmente no la completé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de cuatro años inmerso en el mundo del software y la tecnología, pasando por experiencias como fundar mi propia empresa y trabajar en la industria, me encuentro en un momento de autodescubrimiento. Estoy explorando lo que realmente me apasiona, desintoxicándome del mundo digital y las redes sociales, y compartiendo mis reflexiones y aventuras a través de este espacio.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="bienvenido">Bienvenido</h2>
<p>Este es mi espacio personal en internet donde comparto mis pensamientos, plasmo mis ideas y escribo sobre temas que me apasionan.</p>
<h3 id="sobre-mí">Sobre Mí</h3>
<p>Nací en Madrid en el año 2004. A los 16 años, decidí dejar el bachillerato para embarcarme en una aventura profesional como desarrollador de software. Comencé una carrera en línea en Computer Science, aunque finalmente no la completé.</p>
<p>Después de cuatro años inmerso en el mundo del software y la tecnología, pasando por experiencias como fundar mi propia empresa y trabajar en la industria, me encuentro en un momento de autodescubrimiento. Estoy explorando lo que realmente me apasiona, desintoxicándome del mundo digital y las redes sociales, y compartiendo mis reflexiones y aventuras a través de este espacio.</p>
<p><img alt="Mi foto" loading="lazy" src="/images/photo_new_york_bull.jpeg"></p>
<h3 id="contacto">Contacto</h3>
<ul>
<li><a href="mailto:roberto.kalinovskyy@gmail.com">Email</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
